意識形態戰添子彈 美熱炒「中共類納粹論」

美國高層官員近月接連就中國政策發表強硬演說，向華大打意識形態戰。國務卿蓬佩奧上月在公開演說狠批習近平治下的中共政權為「新暴政」，英國更有猶太人團體把中國政府對待維吾爾人的手法與當年納粹德國對待猶太人類比；而在愛沙尼亞、澳洲和印度等亦有政治人物發表類似言論。追本溯源，「中共類納粹論」早在2008年已經出現，有論者認為在政體、經濟發展、國家崛起、外交以至擴張行為上，今天的中國皆與1930年代納粹德國有相似之處。有學者認為，類似比喻越來越流行，中共總書記習近平難辭其咎。

真
再唔搞掂中共
地球玩完

網上近日再次熱傳，一段據稱在新疆某火車站拍攝的短片，上百名被蒙眼和雙手被綁的維吾爾人被集體帶上火車。中國駐英大使劉曉明出席英國廣播公司（BBC）節目，被主持人質問發生何事時稱這可能是「押解囚犯」。英國猶太人代表委員會在節目播出後致函劉曉明，對維吾爾族人權問題表示關注，並把情況與當年納粹集中營類比，「例如人們被強制塞進火車、信仰宗教的男性鬍子遭人修剪、女子被實施絕育，都浮現出集中營的猙獰鬼相。」

美國約翰霍普金斯大學韋森費特政治經濟學教授孔誥烽形容，首次有猶太人團體以書面提出「中共類納粹」的指控甚為爆炸性：「畢竟以往始終有些忌諱，因為這可能會被指亂用猶太人的民族傷痛來作比喻，並不適當。」他指成立於1760年的英國猶太人代表委員會是當地老牌的反對排猶主義民族平權團體，言論素有公信力，「現在用這麼重的字眼來講中國維人的狀況，中共會頗尷尬。」

中共會頗尷尬
會撚。坚定道路自信、理论自信、制度自信、文化自信

ChiNazi

旅美中國政治評論員鄧聿文則認為，包括班農和蓬佩奧等右翼政治人物有意以納粹來給中國「做文章」：「就是要與中國較量吧，不管現在中國有甚麼目的，甚麼考量，你中國想要挑戰美國，我就要把你打壓下去。」但他認同今日中國與當年納粹德國的政治有相似之處：「希特拉的納粹德國是元首高於一切，今天的習近平同樣也是領袖高於一切。」此外，兩者都是以暴力手段治理，「納粹黨有黨衞隊等武裝組織，到處抓捕和殘殺反對派；中國則從思想上來控制人，也是用暴力作為最後手段。」

黎啦 加速

#chiNazi

Push

香港人喺反中方面真係走得好前

推

邊忽前

#Chinazi

反而啲穆斯林唔出聲

chinazi發揚光大

我們都是梁天琦...
走得太前 又係戰場